八日京都大阪跨年雜記

其實呢個trip係一月頭去既，發現自己得返好少印象，所以想用文字紀錄返呢個旅程。 其實我地去既地方都無乜特別，但對於第一次去既我感覺好新鮮，覺得自己被日本既好天氣治癒了～

//行程
Day1: 清水寺+八坂神社白朮祭
Day2: 鴨川+貴船神社、鞍馬溫泉
Day3: 宇治、奈良
Day4: 嵐山+大阪
Day5: hea足一日
Day6: 環球影城
Day7: 大阪hea遊+黑門市場
Day8: 大阪城公園

仆街delay

一落機去門口搭個半鐘巴士去京都，跟住即刻趕去清水寺，點知已經閂咗。

黑漆漆的清水寺。

無拿?

留名

Lm 6月會去京阪神

Lm 六月去京阪神 仲諗緊自駕定搭鐵

係記得咁多咋

俾少少時間

幾耐

無問題

幾條友諗住行去八坂神社，但係唔識路又去錯地方 點知比我地誤打誤撞去咗唔同嘅寺，睇到好多意外嘅美景，或者意料之外都係一種美麗。望返呢啲相，不禁令我諗返起當時見到沿途風景嘅感想，我諗應該可以用不期而遇黎形容。
我相信未來一定有更多嘅不期而遇等住大家。

然後，我地行咗五個寺....腳都跛，仲要啱啱到埗無著夠衫。

法觀寺

高台寺

去到高台寺見好多人排隊拎嘢飲，個booth寫住除厄之類。攞咗杯飲，好暖，但甜到有糖尿病。

一條好靚嘅路

掉轉咗張相

幾經辛苦終於行到去八坂神社 但去到真係覺得不枉此行，一路上嘅寂寥同疲憊轉眼就比八坂神社嘅熱鬧沖淡曬。神社外面有一個又一個小食檔，大家手上都拎住好多唔同嘅野食。所有人面上都洋溢住幸福嘅笑容，迎接新一年嘅到來

經過知恩院

十二月三十一日夜晚七點舉行完一年的最後一個祭儀『除夜祭』之後，神官就會將白朮燈籠內的火種分別移往神社境內三處的『白朮火授與所』的燈籠裡面，到左白朮祭當日，圍觀嘅信眾就會搶住用『吉兆繩』接取白朮火種帶回家，除咗用黎煮食新年料理之外，燒剩嘅吉兆繩可以掛喺廚房，成為有防火功效嘅『火伏せのお守り』護符。

冇啦

完咗？